{
    "question": "Apa yang dimaksud flora malesiana? sebutkan wilayah dan jenis floranya!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>flora malesiana itu merupakan tumbuhan yang tumbuh anatar batas wilayah anatara indonesia dan malaysia yang memiliki ciri2 sama ,</span>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "flora yang berbatasan dengan wilayah peralihan seperti timor timor, malaysia dan australia<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-perbedaan-askokarp-dengan-basidiokarp-240",
            "question": "Apa perbedaan Askokarp dengan Basidiokarp",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "askokarp :\u00a0<span>Askokarp itu berupa kantung yang berisi askospora\u00a0</span><br><span>Askospora merupakan spora bersel satu yang terbentuk di dalam askokarp (merupakan hasil reproduksi generatif). Jadi dalam setiap askokarp terdapat askospora.\u00a0<br><br>Basidiokarp :\u00a0</span><span>Alat reproduksi generatif/seksual : Basidospora\u00a0</span><br><span>Penghasil spora generatif : Basidium\u00a0</span><br><span>Jumlah spora generatif : 4 buah\u00a0</span><br><span>Alat reproduksi vegetatif/aseksual : Konidiospora\u00a0</span><br><span>Penghasil alat reproduksi aseksual : Konidium\u00a0</span><br><span>Badan buah :Basidiokarp\u00a0</span><br><span>Hifa :Bersekat\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-makanan-berserat-dapat-mencegah-konstipasi-916",
            "question": "Mengapa makanan berserat dapat mencegah konstipasi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Makanan berserat dapat mencegah konstipasi, karena<strong> makanan berserat membantu tinja (feses) menjadi lunak dan mudah dikeluarkan.\n</strong></p><p><strong>Pembahasan</strong>:\n</p><p>Konstipasi atau sering disebut sembelit adalah gangguan pada sistem pencernaan di mana seorang mengalami kesulitan dalam buang air besar. Pada kondisi , tinja menjadi kering dan keras sehingga lebih sulit dikeluarkan dari anus. Akibatnya frekuensi buang air besar menjadi berkurang, \u00a0dan saat buang air besar, akan terasa sangat sakit di bagian anus.\n</p><p>Penyebab konstipasi yang paling umum antara lain adalah kurang serat. Ini diakibatkan kurangnya konsumsi makanan yang mengandung serat, seperti buah-buahan dan sayur-sayuran. \u00a0</p><p><strong>Serat yang terdapat dalam makanan membantu untuk mengurangi waktu transportasi sisa makanan dalam usus besar (kolon), meningkatkan massa tinja (feses) dan sekaligus melunakkan tinja agar mudah dikeluarkan</strong>. \u00a0</p><p>Karena itu, diet rendah serat dapat menyebabkan konstipasi, saat tinja menjadi keras dan kering, akibat lamanya sisa makanan lama di usus besar, yang membuat air habis terserap dari tinja.\n</p><p>Dengan meningkatkan makanan berserat, maka komposisi dari tinja akan kembali normal, dan akan lebih mudah dikeluarkan, sehingga menghilangkan konstipasi.\n</p><p><strong>Pelajari lebih lanjut \u00a0 \u00a0\n</strong></p><p>Coba kamu tuliskan pemahamanmu mengenai sistem pencernaan?\n</p><p>https://brainly.co.id/tugas/17584491\n</p><p> --------------------------------------------------------------------------------------\n</p><p><strong>Detail Jawaban \u00a0\n</strong></p><p><strong>Kode: 11.4.8\n</strong></p><p><strong>Kelas: XI\n</strong></p><p><strong>Mata Pelajaran: Biologi \u00a0 \u00a0\n</strong></p><p><strong>Materi: Bab 8 - Sistem Eksresi\n</strong></p><p><strong>Kata Kunci: Konstipasi \u00a0</strong></p><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbedaan-teori-evolusi-biologi-dan-teori-evolusi-kimia-115",
            "question": "Perbedaan teori evolusi biologi dan teori evolusi kimia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>T. Kimia </strong>= <em>organisme pertama kali terbentuk adalah berasal dari organisme bersel satu</em><br><strong>T. Biologi</strong> = <em>bumi yang kaya dengan senyawa seperti uap air, metana, karbondioksida, ammonia dengan adanya energi yang sangat kuat terutama sinar ultraviolet (matahari)\u00a0memungkinkan adanya reaksi dan akan membentuk senyawa\" yang lebih komplek.</em>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-apa-yang-dimaksud-a-genotif-b-galur-murni-448",
            "question": "Jelaskan apa yang dimaksud: \r\n a. genotif\r\n b. galur murni",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Yang dimaksud genotipe adalah</strong> sifat yang tidak tampak pada individu yang ditentukan oleh pasangan gen. Genotipe disimbolkan dengan huruf yang merupakan huruf pertama sifat dominan individu. Dimisalkan sifat hitam bersifat dominan, simbol genotipe nya adalah H. \u00a0</p><p><strong>Yang dimaksud galur murni adalah</strong> organisme yang apabila dilakukan penyerbukan sendiri secara berulang-ulang akan menghasilkan keturunan dengan sifat yang selalu sama. Genotipe dari individu galur murni adalah homozigot. \u00a0</p><p>\n</p><h3>Pembahasan\n</h3><p>Dalam biologi, penurunan sifat dari induk kepada keturunannya disebut denga hereditas. Mekanisme pewarisan sifat mengikuti aturan-aturane tertentu disebut dengan pola-pola hereditas. Dalam pola-pola hereditas, terdapat istilah-istilah dalam mempelajarinya antara lain:\n</p><ol><li>Parental (P) adalah induk yang disilangkan. \u00a0\n</li><li>Filial (F) adalah keturunan/ anakan hasil persilangan.\n</li><li>Gamet (G) adalah sel kelamin. Dituliskan denga salah satu huruf dari genotipenya.\n</li><li>Fenotipe adalah sifat yang tampak dari luar secara morfologi, misalnya sifat merah, besar, tinggi, dan lain-lain.\n</li><li>Genotipe adalah sifat yang tidak tampak dari luar sehingga disimbolkan dengan huruf, misalnya merah disimbolkan dengan M, tinggi dengan T.\n</li><li>Dominan adalah sifat yang menang dan menutupi sifat lainnya, disimbolkan dengan huruf besar.\n</li><li>Resesif adalah sifat yang kalah dan tertutupi oleh sifat lainnya dan disimbolkan dengan huruf kecil.\n</li><li>Intermediet adalah sifat yang sama kuat dan disimbolkan dengan huruf besar kecil.\n</li><li>Homozigot adalah susunan gen pada organisme yang memiliki pasangan alel yang sama. Dibedakan menjadi homozigot dominan (MM, TT) dan homozigot resesif (mm, tt).\n</li><li>Heterozigot adalah susunan gen pada organisme yang memiliki pasangan alel yang beda (Mm, Tt).\n</li></ol><p>Adapun dalam persilangan terdapat individu yang bersifat <strong>galur murni</strong>. Galur muri disebut juga <strong>lini murni</strong> adalah keturunan asal satu induk yang masing-masing individu anggotanya memiliki genotipe seragam karena homozigot untuk semua lokusnya akibat penyerbukan/pembuahan sendiri yang berulang-ulang. \u00a0\n</p><p>Untuk mengetahui bahwa suatu tanaman bergalur murni atau tidak, dapat dilakukan penyerbukan sendiri. \u00a0 Galur murni selalu bergenotipe homozigot dan disimbolkan dengan dua huruf yang sama, huruf kapital semua atau huruf kecil semua. Misalnya BB (untuk sifat dominan) atau bb (untuk sifat resesif). \u00a0\n</p><p><strong>Karakteristik galur murni sebagai berikut:\n</strong></p><ol><li>Semua individu anggota galur murni memiliki genotipe yang serupa karena berasal dari satu induk dan melalui proses pemurnian dengan pembuahan sendiri.\n</li><li>Karena homozigot dan seragam, variasi yang tampak (fenotipe) dalam suatu galur murni akan disebabkan oleh pengaruh lingkungan sehingga tidak akan diwariskan ke keturunannya.\n</li><li>Galur murni dapat mengalami perubahan seiring perbanyakan terus-menerus, akibat percampuran mekanik, penyerbukan silang dari populasi tetangganya (jika kontrol kurang baik dilakukan), mutasi, atau sebab-sebab lain.\n</li></ol><p><strong>Pemanfaatan galur murni:\n</strong></p><ol><li>Galur murni yang unggul (superior) dapat digunakan sebagai kultivar (kelompok tumbuhan yang telah dipilih/diseleksi untuk suatu atau beberapa ciri tertentu yang khas dan dapat dibedakan secara jelas dari kelompok lainnya, serta tetap mempertahankan ciri-ciri khas jika diperbanyak dengan cara tertentu, baik secara seksual maupun aseksual). \u00a0</li><li>Galur murni dapat digunakan sebagai tetua persilangan untuk mendapatkan kombinasi genetik baru dalam pembentukan kultivar baru.\n</li><li>Karena seragam dan homozigot, galur murni digunakan untuk kajian-kajian mutasi dan penelitian di berbagai bidang, seperti imunologi, biokimia, farmasi, fisiologi, dan kedokteran.\n</li></ol><p>\n</p><h3>Pelajari lebih lanjut\n</h3><p>1. Persilangan golongan darah pada manusia: https://brainly.co.id/tugas/19719444\n</p><p>2. Pindah silang: https://brainly.co.id/tugas/19865129\n</p><p>3. Penentuan gamet: brainly.co.id/tugas/3858392\n</p><p>\n</p><h3>Detil Jawaban \u00a0 \u00a0</h3><p><strong>Kelas:</strong> 3 SMA\n</p><p><strong>Mapel: </strong>Biologi\n</p><p><strong>Bab: </strong>Pola hereditas\n</p><p><strong>Kode:</strong> 12.4.5\n</p><p>\n</p><p><strong>Kata kunci:</strong> genotipe, galur murni\n</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jeruk-berbuah-manis-mm-disilangkan-dengan-jeruk-berbuah-asam-m-997",
            "question": "Jeruk berbuah manis (MM) disilangkan dengan jeruk berbuah asam (mm). F1 yang dihasilkan adalah jeruk berbuah manis (Mm). Jika sesama F1 disilangkan dihasilkan keturunan kedua (F2) sebagai berikut. Jika pada F2 diperoleh 240 keturunan, jumlah keturunan yang berbuah manis heterozigot adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jeruk berbuah manis (MM) disilangkan dengan \njeruk berbuah asam (mm). F1 yang dihasilkan adalah jeruk berbuah manis \n(Mm). Jika sesama F1 disilangkan dihasilkan keturunan kedua (F2) sebagai\n berikut. Jika pada F2 diperoleh 240 keturunan, jumlah keturunan yang \nberbuah manis heterozigot adalah\n            \n             \n            \n                    9<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-ciri-ciri-peran-dan-klasifikasi-porifera-429",
            "question": "Sebutkan ciri-ciri, peran, dan klasifikasi porifera!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ciri2 porifera:<br>tubuhnya berpori, multiseluler, tubuh porifera tidak tersusun oleh jaringan sejati, ttp dibentuk oleh sekumpulan sel2 yg tersusun longgar<br>peran:<br>kerangka dari\u00a0<em>Spongia\u00a0</em>dan\u00a0<em>Hippospongia\u00a0</em>untuk spons mandi<br>hewan\u00a0<em>Cliona\u00a0</em>dpt mengebor batu karang &amp; cangkang\u00a0<em>Mollusca\u00a0</em>yg sangat keras membantu pelapukan.<br>klasifikasi:<br>calcarea, hexactinellida, demospongiae, sclerospongiae",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-tumbuhan-paku-dikelompokkan-dalam-cormophyta-berspora-765",
            "question": "Mengapa tumbuhan paku dikelompokkan dalam cormophyta berspora?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Cormophyta artinya tumbuhan yang sudah memiliki struktur akar, batang dan daun yang sejati/sempurna/bisa dibedakan.<br><br>Tumbuhan paku dikelompokkan dalam cormophyta berspora, karena sudah memiliki stuk akar, batang dan daun sejati dan menghasilkan spora dalam perkembangbiakannya.<br><br>*Selain cormophyta berspora, ada juga cormophyta berbiji, contohnya pada tumbuhan tingkat tinggi, seperti tumbuhan Pinus pada gymnospermae (tumbuhan berbiji terbuka) dan tumbuhan Mangga pada angiospermae (tumbuhan berbiji tertutup).",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-berikut-yang-merupakan-tumbuhan-perintis-adl-a-marchanti-349",
            "question": "1. berikut yang merupakan tumbuhan perintis adl....    a.\u00a0Marchantia polymorpha\r\nb. Sphagnum fimbriantum\r\nc. Lichenes\r\nd. Pogonatum cirrhatum\r\ne. Lycopodium",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawabannya lichenes biasanya orang menyebut liken ada di buka biologi semester 1<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cnidaria-dan-ctenophora-digolongkan-dalam-kelompok-coelenterata-k-156",
            "question": "Cnidaria dan ctenophora digolongkan dalam kelompok coelenterata karena...    a. memiliki rongga tubuhyg mengekresikan sisa metabolisme\r\n b. memiliki rongga tubuh yang berfungsi sebagai usus\r\n c. memiliki sistem saraf tangga tali\r\n d. memiliki sistem saraf difus\r\n e. tidak memiliki anus",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "coelen=rongga. jawabannya A. rongga tubuh untuk mengekskresi sis metabokisme",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Menurutsaya jawabannya yang tepat B<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-bakteri-hasil-rekayasa-genetika-terlepas-dari-laboratorium-d-211",
            "question": "jika bakteri hasil rekayasa genetika terlepas dari laboratorium dan masuk ke lingkungan,apa yg dikhawatirkan oleh para ahli??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "takutnya bakteri itu malah menyebar,dan membuat bibit penyakit.apalagi bakteri hasil rekayasa.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "akan menyebabkan\u00a0<span>munculnya penyakit baru yang sulit diobai</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}